# ГАИШ МГУ
> 2019.08.07 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/g/gaish_mgu_logo1t.webp)](f/c/g/gaish_mgu_logo1.webp)|<director@sai.msu.ru>, +7(495)939-20-46, Fax +7(495)932-88-41;<br> *Россия, 119234, Москва, Университетский проспект, д. 13*<br> <http://www.sai.msu.ru> ~~ [Wiki ⎆](https://ru.wikipedia.org/wiki/Государственный_астрономический_институт_имени_П._К._Штернберга)|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Государственный астрономический институт им. П.К. Штернберга** *(ГАИШ)* <small>(быв. Астрономическая обсерватория Московского Университета)</small> — научно‑исследовательское учреждение МГУ. Совместно с астрономическим отделением физического факультета МГУ институт ведёт учебную работу по подготовке специалистов‑астрономов широкого профиля.

**Проезд:**  
**На метро:** до станции 「Университет」, далее пешком вдоль проспекта Вернадского в сторону Центра или 3 остановки на 28‑м троллейбусе.  
**На автомобиле:** Ехать по Университетскому проспекту в направлении от Мичуринского проспекта к проспекту Вернадского. Въезд в чугунные ворота со стороны Универститетского проспекта — последний перед перекрёстком с проспектом Вернадского. На схеме въезд отмечен стрелкой.

В настоящее время ГАИШ является крупнейшим центром астрономических исследований и подготовки научных кадров в России. Из более чем двухсот научных сотрудников института 39 человек имеют учёную степень доктора наук, 130 — кандидата наук, 15 докторов наук имеют звание профессора, 1 — академика РАН. Научные исследования, ведущиеся сотрудниками института, охватывают почти все направления современной астрономии и гравиметрии: небесную механику, космологию, радиоастрономию, физику Солнца, исследования Луны и планет Солнечной системы, физику звезд и межзвездной среды, изучение Галактики, внегалактическую астрономию, релятивистскую астрофизику, гравитационно‑волновую астрономию, изучение параметров вращения и глобального строения Земли, координатно‑временное обеспечение страны и многое другое. При этом сформировавшиеся в ГАИШ научные школы по физике тесных двойных и кратных систем и по исследованию строения, кинематики и динамики нашей Галактики и галактик Местной группы получили государственную поддержку в числе ведущих научных школ Российской Федерации. Сотрудники ГАИШ активно участвуют в международных научно‑исследовательских программах. Большой объём работ связан с космическими экспериментами. В последние годы в ГАИШ разрабатываются новые космические проекты — 「Лира」, 「Фомальгаут」, институт активно участвует в международном астрофизическом космическом эксперименте 「Интеграл」 и в подготовке запуска университетского искусственного спутника Земли 「МГУ‑250」. Институт участвовал в создании и поддерживает сайт Астронет.



## The End

end of file
